農業土壤處於一種可怕的狀態，因為我們反覆耕作，未能輪作作物和休息土地，以餵養土壤微生物。 美國農業差點毀了我的英國小農場。 現在我正試圖拯救它|James Rebanks | 2021年8月5日|時間 
 泰米爾納德邦維洛爾基督教醫學院的微生物學教授Gagandeep Kang說，政府沒有明智地利用第一次封鎖，但12月是它糾正錯誤的機會。 印度的新冠肺炎到底出了什麼問題? 一切。 索尼婭·法裡羅，2021年7月5日，麻省理工科技評論 
 芬尼來自特拉華州，今年5月從匹茲堡大學(University of Pittsburgh)畢業，獲得微生物學學士學位。 “我真的找到了自己的使命。” 與塑造大流行後衛生保健未來的年輕人見面|塔拉·洛| 2021年6月10日|時間 
 人類微生物組項目協調員Lita Proctor說，微生物學非醫學領域的研究也認識到，微生物在海洋、森林或土壤等生態系統中發揮著重要作用。 喝了霍亂並掀起酸奶熱潮的人-第100期:局外人|莉娜·澤爾多維奇| 2021年5月19日|鸚鵡鸚鵡 
 澳大利亞昆士蘭理工學院臨床微生物學講師薩曼莎·丹多(Samantha Dando)說:“這確實挑戰了以前的教條。” 一個後門讓免疫系統監視大腦|埃琳娜·倫肯| 2021年4月28日|量子雜誌 
 麻省理工學院的微生物學教授埃裡克·阿爾姆(Eric Alm)有一個想法:利用下水道。 追蹤埃博拉、中東呼吸綜合徵和流感的秘密? 2014年11月29日|每日野獸 
 回到亞當和夏娃，或者等著那個東西從海里出來，或者做微生物學的事情。 基努·裡維斯談《太極俠》、《比爾和泰德》和《破點》馬洛·斯特恩| 2013年9月13日|DAILY BEAST 
 我的書彎彎曲曲地講到微生物學和風味科學，因為當你烹飪的時候，真正神奇的事情正在發生。 除非我們都開始做飯，否則就是世界末日|瑞秋·康| 2013年4月23日|每日野獸 
 但其他科學家反駁說，微生物學和生物技術的基本技能可以讓你擁有生物武器。 即將到來的生物攻擊|Stephan Talty | 2009年6月5日|每日野獸 
 因此，引入了“病原微生物學”一詞來包括所有這些生物。 細菌學基礎|查爾斯·布拉德菲爾德·莫瑞 
 這種情況與作物輪作與科學微生物學的關係類似。 二十世紀的發明|喬治·薩瑟蘭 
 事實上，我敢肯定，沒有任何東西能像它那樣對微生物學進行如此全面的研究。 整個有機體|雅克·勒布